【求肝】母肝衰竭命危未成年兒子欲捐肝無從 求善心人救救母親

顏清理現時留醫深切治療部，其大兒子憂心忡忡，在病戶外守候。
「媽媽好錫好愛我地，我只想她盡快醒返…我好想送隻戒指畀佢，兌現我對媽媽嘅承諾！」16歲的大哥阿意與弟弟均是中學生，兩人的母親楊太半生為養育兩兄弟勞心勞力，但她近日疑不堪情緒壓力終崩潰，服食過量藥物致肝衰竭昏迷，現於瑪麗醫院深切治療部留醫，急需48小時內換肝續命，否則恐有生命危險。阿意卻因尚未成年致捐肝救母亦無從，加上父親多病，仿如「鄧桂思」事件的翻版，阿意遂透過互聯網及傳媒，只求有好心人捐活肝或屍肝讓媽媽可獲重生！

「媽媽一直用心照顧我們兩兄弟，但我升上中學後卻冇點樣親近佢…如果媽媽媽今次可跨過難關，我想再一次大大力攬住媽媽，講聲我愛你！」讀中四的阿意雖然正值考試期，但由今日正午至傍晚，他與弟弟及父親一直都守在瑪麗深切治療部之外，憂心忡忡，只因阿意39歲的母親（顏清理）情況危急，急待換肝。

家人稱，楊太（顏清理）本月7日晚因情緒波動曾服食數十粒含「撲熱息痛」成份的止痛藥後嘔吐，肝部因不勝負荷致衰竭，現時她在瑪麗深切治療部留醫，由於解毒藥物無效，急需換肝續命。阿意指，希望有善心人能捐出活肝或屍肝，救救其母親及其他輪候換肝人士。

院方消息則指，楊母現時於O型換肝輪候冊中排第一位，其他在換肝輪候冊中的O型血病人，包括另一名先天性膽管閉塞的5個月大初生男嬰陳俊杰。若有意捐肝救人的市民，可致電瑪麗醫院熱線22553838查詢。

救人一命 勝七級浮屠

推推推

服食過量藥物致肝衰竭昏迷

召喚好心嘅連登仔

你唔捐?

睇得出唔係一般人可以承受嘅壓力

用黎換top啦不如

唔符合資格

鄧妹妹應該夠稱捐肝
不如由佢來捐啦

因情緒波動曾服食數十粒含「撲熱息痛」成份的止痛藥後嘔吐，肝部因不勝負荷致衰竭

自殺然後要人捐個肝比佢? 點都講唔通wor
經過鄧桂思單野，我對器官捐贈其實有好大既懷疑

屋企人係慘
但自殺都攪對先天長期病患好唔公平

又嚟

口德-10

特登避重就輕黎講
報紙佬正仆街

問咗姨媽姑爹 三姑六婆
祖宗十八代未先？

自殺就算啦

幾時搞到自殺都要人捐肝？

又黎？

所以器官捐贈依樣野其實有好多缺憾
如果咁樣比一個自殺者有多次生存機會
佢再自殺，咁捐個個器官就真係要拎去煲湯

毒果唔出奇
一睇就知係自殺啦食幾十粒止痛藥

雖然任何藥都可以致命
但止痛藥自殺?

以前睇過一集世界奇妙物語
好似係生田斗真做男主
叫自殺者回收法
其實現實有依樣野，都幾唔錯

自殺

10粒就

服食過量藥物你救返佢咪又自殺過

佢想死咪比佢死囉😂二個on9 愚孝

求仁得仁喇喂

捐俾佢等佢再嚟多穫？

自殺唔通唔俾佢死咩⋯⋯

自殺死唔去吊住條命先最慘

係咪捉左先5殺條友捐左佢的器官?

呢單好難再煲得起，feel到個社會開始麻木，政府呢招開始失效

又一單，不如叫佢快d死，捐翻d眼角膜比人

食必理痛自殺既多數即時死唔去,反而係死係肝衰竭多

自殺係唔抵幫呀
但先天長期病患係你基因差，身體癈，就好似先天窮係原罪咁，其他人就要幫你？

唔係，而係要班自殺者做一d 極高危既任務
做到意外身亡為止，佢地既生命已經唔再係屬於自己

10拎粒必利痛就出事
佢身體都好殘

禽獸動物界Survival of the fittest咪係呢個mindset
咁你覺得人係咪?

咁如果有個肝出現 因為佢自殺而冇啦啦插左隊又點公平法 現在唔係討論幫邊個 係值唔值

4000mg既paracetamol已經可以中毒 通常一粒500mg 十幾粒就6000mg左右 唔關健唔健康事都會出事 呢個係liver入面既enzyme問題

Youtube睇過，
得十幾分鐘，
套野入面既"自殺者回收法"
即係由自殺者自殺既一刻，
政府就會立刻取消嗰個人既公民權同所有人權，
呢班死唔去既人會俾政府逮捕，
然後拎黎試藥丶拆炸彈等等，
如果你做完唔知幾次任務都死唔去，就會放你走，比返公民權你

自從朗朗之後就成日有依D求救新聞